<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Scratch on CoderDojo Linz</title>
    <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/</link>
    <description>Recent content in Scratch on CoderDojo Linz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-AT</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 May 2020 07:59:43 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Affe füttern</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/slingshot-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/slingshot-v3/</guid>
      <description>Scratch Affe füttern Scratch 3.0 Scratch 2.0 Drücke die Leertaste, um die Steinschleuder zu laden. Je länger du drückst, desto mehr wird die Steinschleuder gespannt und desto weiter wirfst du.
{: .right}
Das Spiel besteht aus 4 Figuren und 7 Codeblöcken.
Figuren anlegen  {: .right} Lösche als erstes die Figur Scratchy mit dem Namen Sprite 1 indem du mit der rechten Maustaste darauf klickst. Im angezeigten Menü kannst du Scratchy löschen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animierte Ansichtskarte</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/animated-postcard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/animated-postcard/</guid>
      <description>Animierte Ansichtskarte Die gute alte Ansichtskarte mit Briefmarke war Gestern - heute bauen wir uns unsere eigene animierte Karte und verschicken sie an unsere Freunde.
Eine solche Karte kannst du zum Beispiel verwenden: * als Ansichtskarte vom Urlaub * als Grußkarte zum Geburtstag
Schritt 1: Scratcher werden Damit du deinen Freunden die Ansichtskarte schicken kannst, musst du dich bei Scratch registrieren. Die Registrierung ist kostenlos und du benötigst dafür nur einen Benutzernamen und eine E-Mail-Adresse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breakout</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/breakout-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/breakout-v3/</guid>
      <description>Scratch Breakout Scratch 3.0 Scratch 2.0 {: .right}
In diesem Spiel pulverisierst du bunte Mauersteine, indem du mit deinem Schläger einen Ball darauf schleuderst. Wenn alle Mauersteine zerstört sind, kommst du in den nächsten Level, wo dein Ball dann noch schneller fliegt.
Downloads Ball Figur downloaden Block Figur downloaden Schläger Figur downloaden
Bühne und Figuren anlegen  {: .right} Zuerst suchen wir uns ein cooles Bühnenbild aus. Klicke auf Bühnenbild wählen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chess</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/chess-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/chess-v3/</guid>
      <description>Scratch Chess  
In diesem Beispiel wollen wir ein Schachspiel bauen, und dabei vor allem die beiden wichtigsten Funktionen - das Ausführen von verschiedenen Zugkombinationen, und die Bewertung des daraus resultierenden Brettbilds.
Du kannst das fertige Project auch gleich einmal unter https://scratch.mit.edu/projects/148769358/ ausprobieren.
  Figuren 4   Skripte 35   Daten 70      Schachprogramme versuchen den jeweils besten Zug zu finden, und müssen dabei möglichst viele Züge im Voraus berechnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Zauberlehrlinge</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/zauberlehrlinge-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/zauberlehrlinge-v3/</guid>
      <description>Die Zauberlehrlinge Scratch 3.0 Scratch 2.0 Die Zauberlehrlinge Tim und Melley haben wieder mal gestritten und versuchen sich jetzt gegenseitig in Frösche zu verwandeln. Dieses Spiel kannst du später gemeinsam mit einem Freund oder einer Freundin spielen. Ihr seid dabei immer abwechselnd an der Reihe einen Zauberspruch zu verschießen. Doch es ist gar nicht so leicht, den anderen zu treffen, man muss genau in die richtige Richtung zielen!
{: .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dragons Realm</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/dragons-realm-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/dragons-realm-v3/</guid>
      <description>Dragons Realm Scratch 3.0 Scratch 2.0 Bei Dragons Realm steuerst du einen Drachen, der sein Territorium gegen eindringende Raubritter verteidigt. Mit den Pfeiltasten lenkst du den Drachen um den Pfeilen der Ritter auszuweichen (du kannst auch zwei Tasten gleichzeitig drücken; mit ↑ und → fliegt man zum Beispiel nach rechts oben). Mit der Leertaste spuckt der Drache Feuer, und kann Ritter zu Stein erstarren lassen. Damit das Spiel auch auf Tablets und Handys funktioniert, wurde nachträglich eine Maus/Touch-Steuerung eingebaut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erste Schritte in Scratch</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/erste-schritte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/erste-schritte/</guid>
      <description>Erste Schritte mit Scratch In dieser Übung legst du ein neues Projekt an und lässt Scratchy, die Katze, am Bildschirm herumlaufen.
Neues Projekt erstellen  Öffne Scratch und klicke links oben im Menü auf Entwickeln. Im neuen Projekt siehst du Scratchy, die Katze. Noch macht Scratchy nichts, da sie noch kein Programm hat.   Die Katze Scratchy läuft herum  Du findest alle Figuren des Projekts im linken unteren Bereich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fang die Äpfel</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/fang-die-aepfel-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/fang-die-aepfel-v3/</guid>
      <description>Fang die Äpfel In diesem Spiel fallen Äpfel vom Himmel, die du mit deiner Schüssel fangen solltest. Jeder gefangene Apfel bringt dir einen Punkt, jeder zu Boden gefallener Apfel kostet dir ein Leben. Versuch möglichst viele Äpfel mit den 10 Leben zu fangen.
Schritt 1: Die drei Bühnenbilder anlegen Dieses Spiel verwendet drei verschiedene Hintergundbilder (Bühnenbilder). Eines vor Spielstart, eines während des Spiels und ein drittes sobald das Spiel zu Ende ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fang-Mich</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/fang-mich-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/fang-mich-v3/</guid>
      <description>Scratch Fang-Mich In diesem Spiel bist du ein Fisch, der dem großen Haifisch entkommen muss. Schaffst du es?
Bühne und Figuren anlegen  Als erstes legst du fest, wie dein Spielfeld aussehen soll. Wir brauchen zuerst das Aquarium, in dem die Fische schwimmen. Wähle als erstes rechts unten unter Bühnenbild wählen ein Bühnenbild aus, zum Beispiel ein Aquarium.  Als nächstes lösche die Figur Scratchy mit dem Namen Sprite 1 indem du mit der rechten Maustaste darauf klickst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fledermaus-Spiel</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/fledermaus-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/fledermaus-v3/</guid>
      <description>Scratch Fledermaus-Spiel Scratch 3.0 (nach einer Idee von Verena Straßer)
Hier erstellst du ein Quiz zum Thema Fledermaus. Wenn du viele Fragen richtig beantworten kannst, erhältst du einen Pokal.
Bühnenbild auswählen Als erstes legst du fest, wie dein Hintergrund aussehen sollte. Wähle für dieses Quiz das Bühnenbild Mountain aus.
Figuren anlegen Das Spiel besteht aus zwei Figuren: der Fledermaus und dem Pokal.
 Lösche die Figur Scratchy (Figur1)
 Füge die Figur Bat hinzu und ändere den Namen auf Fledermaus</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konto anlegen und starten</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/konto-anlegen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/konto-anlegen/</guid>
      <description>Scratch Konto anlegen und starten Um deine Projekte in Scratch speichern und teilen zu können, brauchst du ein Konto. Die folgenden Schritte zeigen dir, wie du ein neues Konto anlegst. Anschließend starten wir Scratch zum ersten Mal.
Scratch Webseite öffnen  {: .right} Öffne einen Webbrowser, gib in der Adresszeile die Adresse scratch.mit.edu ein und drücke Enter. Das https:// vor der Scratch-Adresse musst du nicht unbedingt eingeben. Es wird automatisch erscheinen, nachdem du auf Enter gedrückt hast.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Labyrinth-Spiel mit Scratch und JavaScript</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/labyrinth-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/labyrinth-v3/</guid>
      <description>Labyrinth-Spiel mit Scratch und JavaScript Scratch 3.0 Scratch 2.0 Ziel der Übung In dieser Übung programmierst du ein Labyrinth-Spiel erst mit Scratch und danach mit JavaScript. So lernst du, das, was du in Scratch über Programmieren gelernt hast, in einer textbasierten Programmiersprache anzuwenden.
Spielbeschreibung {: .right}
Steuere mit den Cursortasten den Spieler (blaue Kugel). Dein Ziel ist es, das mit X markierte Ziel zu erreichen. Die schwarzen und roten Felder sind Hindernisse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memory</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/memory-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/memory-v3/</guid>
      <description>Scratch Memory Scratch 3.0 Scratch 2.0 In diesem Spiel musst du zusammenpassende Paare finden. Du darfst immer nur zwei Karten gleichzeitig umdrehen. Wie viele Versuche brauchst du, bis du alle Paare gefunden hast?
Das Spiel besteht aus 2 Figuren und 10 Skripten.
Figuren anlegen Das Spiel besteht aus nur zwei Figuren: der Karte mit einer Vorder- und einer Rückseite und der Bilder, die auf den Karten angezeigt werden sollen. Alle Bilder werden als Kostüme in einer Figur zusammengefasst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minesweeper</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/minesweeper-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/minesweeper-v3/</guid>
      <description>Scratch Minesweeper Scratch 3.0 Scratch 2.0 In diesem Spiel musst du die Bomben im Spielfeld finden. Klicke auf eine Zelle um sie umzudrehen. Wenn du gleichzeitig die Leertaste drückst, markierst du eine Zelle als Bombe.
{: .right}
Das Spiel besteht aus 2 Figuren und 15 Codeblöcken.
Figuren anlegen Das Spiel besteht aus nur zwei Figuren: einer Zelle für das Spielfeld und verschiedenen Nachrichten, die dem Spieler angezeigt werden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mit Scratch eine Geschichte erzählen</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/geschichte-katze-und-ente/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/geschichte-katze-und-ente/</guid>
      <description>Mit Scratch eine Geschichte erzählen Mit Scratch kannst du Geschichten erzählen. Du kannst Figuren erscheinen lassen, sie bewegen, den Hintergrund austauschen und vieles mehr.
Neues Projekt erstellen  Öffne Scratch und klicke links oben im Menü auf Entwickeln. Im neuen Projekt siehst du Scratchy, die Katze. Noch macht Scratchy nichts, da sie noch kein Programm hat.   Scratchy auftreten lassen  Schiebe Scratchy ganz nach links. Man darf nur ein kleines Stück von ihr sehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moonhack</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/moonhack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/moonhack/</guid>
      <description>Scratch Moonhack  In diesem Spiel musst du mit dem Lunar Module auf dem Mond landen. Aber Vorsicht, die Landung muss sanft sein und du hast nur eine begrenzte Menge an Raktentreibstoff.
Du kannst das fertige Spiel unter https://scratch.mit.edu/projects/236734138/ auch gleich ausprobieren.
  Figuren 1   Skripte 8   Daten 2 Variablen      Downloads Figur    Hintergrund Hintergrund downloaden   Lunar Module Figur downloaden   Einleitung Am 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>n-Ecke malen</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/n-ecke-malen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/n-ecke-malen/</guid>
      <description>n-Ecke malen In dieser Übung lässt du Scratchy Figuren mit beliebig vielen Ecken malen, wie zum Beispiel ein Dreieck oder ein Viereck.
Lösche vorhandene Malspuren und schalte den Stift ein  {: .right} Wische alle bereits vorhandenen Malspuren weg, schalte den Stift ein und wähle eine Farbe und Dicke für den Stift.  Lass Scratchy fragen, wie viele Ecken sie malen soll  {: .right} Lass Scratchy fragen Wie viel Ecken soll die Figur haben, die ich malen soll?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pac Man</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/pac-man-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/pac-man-v3/</guid>
      <description>Scratch Pac Man Scratch 3.0 Scratch 2.0 Pac-Man ist ein klassisches Computerspiel. Es erschien erstmals 1980 in Japan. Pac-Man muss alle bunten Pillen einsammeln, ohne den Geistern in die Arme zu laufen. Die blauen Pillen verleihen ihm für kurze Zeit Superkräfte, und er kann Geister einfrieren.
Vorbereitungen Grafiken und Musik stellen dir deine Mentoren gerne via Memorystick zur Verfügung, bzw. kannst du sie auch unter pac-man.zip herunterladen. Für das Spiel benötigen wir ein Bühnenbild, und insgesamt drei Figuren: PacMan, Ghost und Pill.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paddle Game</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/paddle-game-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/paddle-game-v3/</guid>
      <description>Scratch Paddle Game In dieser Übung baust du ein kleines Spiel, indem du versuchst, einen Ball mit einem Schläger in der Luft zu halten.
Bühne und Figuren anlegen  {: .right} Als erstes legst du fest, wie dein Spielfeld aussehen soll. Wir brauchen die Bühne, hier der Strand, einen Ball, einen Schläger und einen Bereich, der markiert, wo der Ball im Out ist. Wenn du ein neues Projekt startest, siehst du eine weiße Bühne mit Scratchy, der Katze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pakete Fangen</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/pakete-fangen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/pakete-fangen/</guid>
      <description>Weihnachtspakete fangen Leider ist das Förderband in der Werkstatt des Weihnachtsmanns kaputt. Kannst du die Pakete auffangen, bevor sie auf den Boden fallen und kaputt gehen.
{: .right}
Vorbereitung Lade dir zuerst die Zip Datei herunter.
Du brauchst als erstes 4 Figuren: * die Geschenkspakete (aus der Scratch Bibliothek) * das Förderband (du findest es in der ZIP-Datei) * den Weihnachtssack (du findest ihn in der ZIP-Datei) * die Mitteilung, dass du zu viele Pakete fallen gelassen hast (bitte selbst erstellen)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sierpinski Dreieck</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/sierpinski-dreieck/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/sierpinski-dreieck/</guid>
      <description>Scratch Sierpinski Dreieck Ein Fraktal ist ein Objekt, dass oft aus mehreren verkleinerten Kopien seiner selbst besteht. Hier siehst du ein großes Dreieck, das aus mehreren kleineren Dreiecken zusammengesetzt ist, die wiederum aus noch kleineren Dreiecken bestehen. Man nennt dieses Fraktal Sierpinski Dreieck.
Die Übung besteht aus 1 Figur und 2 Skripten.
Figuren anlegen  {: .right} Um im Scratch zu malen, brauchen wir zwar eine Figur, es muss am Bildschirm aber nichts angezeigt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snake</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/snake-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/snake-v3/</guid>
      <description>Scratch Snake Scratch 3.0 Scratch 2.0 {: .right} Steuere die Schlange, um die Äpfel aufzusammeln. Aber pass auf, dass du nicht den Rand berührst und auch keinen Knoten in die Schlange machst, wenn sie länger wird. Das Spiel besteht aus 3 Figuren und 14 Skripten.
Bühne &amp;amp; Figuren Das Spiel besteht aus drei Figuren: der Schlange, dem Apfel und einer Nachricht, wenn das Spiel zu Ende ist. Für dieses Spiel brauchen wir kein Bühnenbild.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Space Shooter</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/space-shooter-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/space-shooter-v3/</guid>
      <description>Scratch Space Shooter Scratch 3.0 Scratch 2.0 In dieser Übung schießt du mit deinem Raumschiff herabfallende Meteoriten ab bevor sie dein Raumschiff zerstören.
Bühne und Figuren anlegen  {: .right} Als erstes legst du fest, wie deine Bühne aussehen soll. Für dieses Spiel brauchst du das Weltall als Hintergrund. Wähle ein passendes Bild aus oder male selbst eines.
 {: .right} Als erste Figur brauchst du das Raumschiff. Es besteht aus zwei Kostümen: dem Raumschiff selbst und einem weiteren Kostüm das angezeigt wird, wenn das Spiel vorbei ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Space Shooter II</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/space-shooter-2-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/space-shooter-2-v3/</guid>
      <description>Scratch Space Shooter II Scratch 3.0 Scratch 2.0  Hast du die Space Shooter Scratch Übung schon geschafft? Dann bist du genau richtig hier. Deine Aufgabe ist es, einen modifizierten Space Shooter zu bauen - diesmal aber ohne kompletter Anleitung.
Falls du Hilfe brauchst, kannst du dir Anregungen beim fertigen Spiel unter https://scratch.mit.edu/projects/236866631/ holen.
  Figuren 4   Skripte 6   Daten 2 Variablen      Bühne und Figuren anlegen  Verwende einen Sternenhimmel als Bühnenbild für dein Spiel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sterne fangen</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/sterne-fangen-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/sterne-fangen-v3/</guid>
      <description>Scratch Sterne fangen Scratch 3.0 Scratch 2.0 Verwende die Pfeiltasten nach links und rechts um am Boden zu laufen und die Pfeiltaste nach oben um hochzuspringen. Fange so viele Sterne wie möglich.
{: .right}
Das Spiel besteht aus 3 Figuren und 7 Skripten. Es basiert auf dem Spiel Gravity!! von gilnz21.
Figuren anlegen  {: .right} Lösche als erstes die Figur Scratchy mit dem Namen Sprite 1 indem du mit der rechten Maustaste darauf klickst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Game of Life</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/the-game-of-life-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/the-game-of-life-v3/</guid>
      <description>The Game of Life Scratch 3.0 Scratch 2.0 Die Idee zu „The Game Of Life“ geht auf den Mathematiker John Conway zurück. Das Spielfeld besteht aus einem großen Raster von Zellen, die zwei Zustände haben können: „tot“ (weiß) oder „lebendig“ (farbig). Basierend auf dem Zustand des Rasters wird die nächste Generation von Zellen berechnet, und zwar nach folgenden Regeln:
 Eine tote Zelle mit genau drei lebenden Nachbarn wird neu geboren Lebende Zellen mit weniger als zwei lebenden Nachbarn sterben an Einsamkeit Lebende Zellen mit zwei oder drei lebenden Nachbarn bleiben am Leben Lebende Zellen mit mehr als drei lebenden Nachbarn sterben an Überbevölkerung  Durch diese einfachen Regeln können aus bestimmten Anfangsmustern komplexe Strukturen entstehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weihnachtsspiel</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/weihnachten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/weihnachten/</guid>
      <description>Scratch Weihnachtsspiel Bald ist Weihnachten - und der Weihnachtsmann hat alle Hände voll zu tun, um die Geschenke rechtzeitig in die Häuser zu bringen. Wie viel schaffst du in einer Minute?
Das Spiel besteht aus 4 Figuren und 9 Skripten!
Bilder downloaden Wir haben einige Bilder vorbereitet, die du für dieses Spiel benötigst. Lade dir die folgende Datei herunter: weihnachtsspiel.zip
Winterlandschaft Es soll so aussehen, dass der Weihnachtsmann sich von links nach rechts bewegt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weihnachtsspiel 2016</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/weihnachten-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/weihnachten-2016/</guid>
      <description>Scratch Weihnachtsspiel 2016 In diesem Spiel musst du möglichst viele, bunte Kugeln an den Weihnachtsbaum hängen. Wie viele Punkte schaffst du?
Spielregeln  Die Kugeln fallen von oben nach unten und bleiben mit der schwarzen Befestigung an den grünen Zweigen des Baums hängen.
 Die Geschwindigkeit der Kugeln steigert sich alle 10 Sekunden.
 Für jede erfolgreich an den Baum gehängte Kugel gibt es einen Punkt.
 Wenn eine Kugel eine andere berührt oder auf den Boden fällt, zerspringt die berührte Kugel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Whack a Gopher</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/whack-a-gopher/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/whack-a-gopher/</guid>
      <description>Scratch Whack a Gopher In diesem Spiel musst du möglichst viele Gopher mit dem Besen verjagen. Wie viele Punkte schaffst du?
{: .max-full}
Die Katze brauchen wir in diesem Spiel nicht. Wir können sie löschen in dem wir die Katze wählen und auf das kleine blaue X drücken.
Löcher erstellen Wir beginnen mit der Figur, welche die Löcher im Boden darstellen sollte aus denen unsere Figuren erscheinen können. Wir erstellen die Figur mit dem Pinsel und malen einen schwarzes ovales Loch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zahlenraten</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/zahlenraten-v3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/scratch/zahlenraten-v3/</guid>
      <description>Die Zahlenraten Scratch 2.0 Scratch 3.0 In diesem Spiel musst du eine Zahl erraten, die sich der Computer ausgedacht hat. Schaffst du es in weniger als 9 Versuchen?
Variablen anlegen  {: .right} Wir Menschen merken uns Dinge im Gehirn. Wenn sich der Computer etwas merken soll, dann braucht er dafür Variablen. In unserem Spiel soll sich der Computer eine Zufallszahl ausdenken, sie uns aber nicht verraten. Wir legen dafür unter &amp;ldquo;Daten&amp;rdquo; eine &amp;ldquo;Neue Variable&amp;rdquo; an und nennen sie &amp;ldquo;zufallszahl&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>