<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Java on CoderDojo Linz</title>
    <link>https://linz-preview.coderdojo.net/categories/java/</link>
    <description>Recent content in Java on CoderDojo Linz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-AT</language>
    
	<atom:link href="https://linz-preview.coderdojo.net/categories/java/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Installationen</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/minecraft/plugins/installationen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/minecraft/plugins/installationen/</guid>
      <description>Installationen Einleitung Damit du deine Plugins bequem testen kannst, ist es sinnvoll zuerst einen Minecraft-Server auf deinem eigenen Computer zu installieren.
Damit dein Computer ein Minecraft-Server wird, musst du eine bestimmte Software installieren, nämlich den &amp;ldquo;Minecraft-Server&amp;rdquo;. Das klingt jetzt ein wenig seltsam. Das kommt daher, dass wir Informatiker das Wort &amp;ldquo;Server&amp;rdquo; manchmal für einen ganzen Computer benutzen (z. B. &amp;ldquo;Der Web-Server ist heute wieder mal superschnell&amp;rdquo;). Aber manchmal verwenden wir das Wort &amp;ldquo;Server&amp;rdquo; auch nur für ein Programm, die Server-Software, die einen Computer zu einem Server macht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NetBeans Projektsetup</title>
      <link>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/minecraft/plugins/netbeans-cheatsheet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://linz-preview.coderdojo.net/uebungsanleitungen/programmieren/minecraft/plugins/netbeans-cheatsheet/</guid>
      <description>NetBeans Projektsetup Kurzanleitung, wie das Projekt in NetBeans aufgesetzt werden muss, um für deine Minecraft Plugins vorbereitet zu sein.
Projekt erstellen  NetBeans starten Menü File &amp;gt; Menüpunkt New Project &amp;hellip; Auswahl: Categories Java, Projects Java Class Library &amp;gt; Klick auf Next Vergabe des Projektnamens unter Project Name (z.B. FirstPlugin) &amp;gt; Klick auf Finish  Craftbukkit Bibliothek hinzufügen  Auf der linken Seite (Tab Projects) auf Libraries mit der rechten Maustaste klicken &amp;gt; Add JAR/Folder auswählen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>